push-relabel/bin/main.ml
@@ -1,5 +1,6 @@
 [@@@ocaml.warning "-27-32-34-39"]
 
+(* Paisktabelite jaoks tarvilikud naturaalarvude ja kaarte definitsioonid *)
 module NatH = struct
   type t = int
   let equal = Int.equal
@@ -17,8 +18,7 @@ module EdgeT = struct
   let compare (e1 : t) (e2 : t) = compare e1 e2
 end
 
-(* module VertexMap' = Map.Make(Int)
-module EdgeMap' = Map.Make(EdgeT) *)
+(* Vajalikud definitsioonid, mida vastavad struktuurid ekstraheeritud algoritmist kasutada saavad. *)
 module VertexMap' = Hashtbl.Make(NatH)
 module EdgeMap' = Hashtbl.Make(EdgeH)
 module ExcessMap' = Hashtbl.Make(NatH)
@@ -31,20 +31,26 @@ module EdgeSet' = Set.Make(EdgeT)
 type __ = Obj.t
 let __ = let rec f _ = Obj.repr f in Obj.repr f
 
+(** val snd : ('a1 * 'a2) -> 'a2 **)
+
+let snd = function
+| (_, y) -> y
+
 type comparison =
 | Eq
 | Lt
 | Gt
 
-(** val add : int -> int -> int **)
+module Coq__1 = struct
+ (** val add : int -> int -> int **)
 
-let rec add = (+)
+ let rec add = (+)
+end
+include Coq__1
 
 (** val mul : int -> int -> int **)
 
 let rec mul = ( * )
-
-
 
 type reflect =
 | ReflectT
@@ -61,6 +67,10 @@ module Nat =
  struct
  end
 
+(** val map : ('a1 -> 'a2) -> 'a1 list -> 'a2 list **)
+
+let rec map = List.map
+
 (** val fold_left : ('a1 -> 'a2 -> 'a1) -> 'a2 list -> 'a1 -> 'a1 **)
 
 let rec fold_left f l a0 =
@@ -75,6 +85,14 @@ let rec fold_right f a0 = function
 | b :: t0 -> f b (fold_right f a0 t0)
 
 module Pos =
+ struct
+  type mask =
+  | IsNul
+  | IsPos of int
+  | IsNeg
+ end
+
+module Coq_Pos =
  struct
   (** val succ : int -> int **)
 
@@ -122,9 +140,101 @@ module Pos =
       (fun _ -> 1)
       x
 
+  type mask = Pos.mask =
+  | IsNul
+  | IsPos of int
+  | IsNeg
+
+  (** val succ_double_mask : mask -> mask **)
+
+  let succ_double_mask = function
+  | IsNul -> IsPos 1
+  | IsPos p -> IsPos ((fun p->1+2*p) p)
+  | IsNeg -> IsNeg
+
+  (** val double_mask : mask -> mask **)
+
+  let double_mask = function
+  | IsPos p -> IsPos ((fun p->2*p) p)
+  | x0 -> x0
+
+  (** val double_pred_mask : int -> mask **)
+
+  let double_pred_mask x =
+    (fun f2p1 f2p f1 p ->
+  if p<=1 then f1 () else if p mod 2 = 0 then f2p (p/2) else f2p1 (p/2))
+      (fun p -> IsPos ((fun p->2*p) ((fun p->2*p) p)))
+      (fun p -> IsPos ((fun p->2*p) (pred_double p)))
+      (fun _ -> IsNul)
+      x
+
+  (** val sub_mask : int -> int -> mask **)
+
+  let rec sub_mask x y =
+    (fun f2p1 f2p f1 p ->
+  if p<=1 then f1 () else if p mod 2 = 0 then f2p (p/2) else f2p1 (p/2))
+      (fun p ->
+      (fun f2p1 f2p f1 p ->
+  if p<=1 then f1 () else if p mod 2 = 0 then f2p (p/2) else f2p1 (p/2))
+        (fun q0 -> double_mask (sub_mask p q0))
+        (fun q0 -> succ_double_mask (sub_mask p q0))
+        (fun _ -> IsPos ((fun p->2*p) p))
+        y)
+      (fun p ->
+      (fun f2p1 f2p f1 p ->
+  if p<=1 then f1 () else if p mod 2 = 0 then f2p (p/2) else f2p1 (p/2))
+        (fun q0 -> succ_double_mask (sub_mask_carry p q0))
+        (fun q0 -> double_mask (sub_mask p q0))
+        (fun _ -> IsPos (pred_double p))
+        y)
+      (fun _ ->
+      (fun f2p1 f2p f1 p ->
+  if p<=1 then f1 () else if p mod 2 = 0 then f2p (p/2) else f2p1 (p/2))
+        (fun _ -> IsNeg)
+        (fun _ -> IsNeg)
+        (fun _ -> IsNul)
+        y)
+      x
+
+  (** val sub_mask_carry : int -> int -> mask **)
+
+  and sub_mask_carry x y =
+    (fun f2p1 f2p f1 p ->
+  if p<=1 then f1 () else if p mod 2 = 0 then f2p (p/2) else f2p1 (p/2))
+      (fun p ->
+      (fun f2p1 f2p f1 p ->
+  if p<=1 then f1 () else if p mod 2 = 0 then f2p (p/2) else f2p1 (p/2))
+        (fun q0 -> succ_double_mask (sub_mask_carry p q0))
+        (fun q0 -> double_mask (sub_mask p q0))
+        (fun _ -> IsPos (pred_double p))
+        y)
+      (fun p ->
+      (fun f2p1 f2p f1 p ->
+  if p<=1 then f1 () else if p mod 2 = 0 then f2p (p/2) else f2p1 (p/2))
+        (fun q0 -> double_mask (sub_mask_carry p q0))
+        (fun q0 -> succ_double_mask (sub_mask_carry p q0))
+        (fun _ -> double_pred_mask p)
+        y)
+      (fun _ -> IsNeg)
+      x
+
+  (** val sub : int -> int -> int **)
+
+  let sub = fun n m -> Stdlib.max 1 (n-m)
+
   (** val mul : int -> int -> int **)
 
   let rec mul = ( * )
+
+  (** val size_nat : int -> int **)
+
+  let rec size_nat p =
+    (fun f2p1 f2p f1 p ->
+  if p<=1 then f1 () else if p mod 2 = 0 then f2p (p/2) else f2p1 (p/2))
+      (fun p0 -> Stdlib.Int.succ (size_nat p0))
+      (fun p0 -> Stdlib.Int.succ (size_nat p0))
+      (fun _ -> Stdlib.Int.succ 0)
+      p
 
   (** val compare_cont : comparison -> int -> int -> comparison **)
 
@@ -133,6 +243,50 @@ module Pos =
   (** val compare : int -> int -> comparison **)
 
   let compare = fun x y -> if x=y then Eq else if x<y then Lt else Gt
+
+  (** val ggcdn : int -> int -> int -> int * (int * int) **)
+
+  let rec ggcdn n a b =
+    (fun fO fS n -> if n=0 then fO () else fS (n-1))
+      (fun _ -> (1, (a, b)))
+      (fun n0 ->
+      (fun f2p1 f2p f1 p ->
+  if p<=1 then f1 () else if p mod 2 = 0 then f2p (p/2) else f2p1 (p/2))
+        (fun a' ->
+        (fun f2p1 f2p f1 p ->
+  if p<=1 then f1 () else if p mod 2 = 0 then f2p (p/2) else f2p1 (p/2))
+          (fun b' ->
+          match compare a' b' with
+          | Eq -> (a, (1, 1))
+          | Lt ->
+            let (g, p) = ggcdn n0 (sub b' a') a in
+            let (ba, aa) = p in (g, (aa, (add aa ((fun p->2*p) ba))))
+          | Gt ->
+            let (g, p) = ggcdn n0 (sub a' b') b in
+            let (ab, bb) = p in (g, ((add bb ((fun p->2*p) ab)), bb)))
+          (fun b0 ->
+          let (g, p) = ggcdn n0 a b0 in
+          let (aa, bb) = p in (g, (aa, ((fun p->2*p) bb))))
+          (fun _ -> (1, (a, 1)))
+          b)
+        (fun a0 ->
+        (fun f2p1 f2p f1 p ->
+  if p<=1 then f1 () else if p mod 2 = 0 then f2p (p/2) else f2p1 (p/2))
+          (fun _ ->
+          let (g, p) = ggcdn n0 a0 b in
+          let (aa, bb) = p in (g, (((fun p->2*p) aa), bb)))
+          (fun b0 ->
+          let (g, p) = ggcdn n0 a0 b0 in (((fun p->2*p) g), p))
+          (fun _ -> (1, (a, 1)))
+          b)
+        (fun _ -> (1, (1, b)))
+        a)
+      n
+
+  (** val ggcd : int -> int -> int * (int * int) **)
+
+  let ggcd a b =
+    ggcdn (Coq__1.add (size_nat a) (size_nat b)) a b
  end
 
 module Z =
@@ -152,7 +306,7 @@ module Z =
     (fun f0 fp fn z -> if z=0 then f0 () else if z>0 then fp z else fn (-z))
       (fun _ -> 1)
       (fun p -> ((fun p->1+2*p) p))
-      (fun p -> (~-) (Pos.pred_double p))
+      (fun p -> (~-) (Coq_Pos.pred_double p))
       x
 
   (** val pred_double : int -> int **)
@@ -160,7 +314,7 @@ module Z =
   let pred_double x =
     (fun f0 fp fn z -> if z=0 then f0 () else if z>0 then fp z else fn (-z))
       (fun _ -> (~-) 1)
-      (fun p -> (Pos.pred_double p))
+      (fun p -> (Coq_Pos.pred_double p))
       (fun p -> (~-) ((fun p->1+2*p) p))
       x
 
@@ -181,13 +335,13 @@ module Z =
   if p<=1 then f1 () else if p mod 2 = 0 then f2p (p/2) else f2p1 (p/2))
         (fun q0 -> pred_double (pos_sub p q0))
         (fun q0 -> double (pos_sub p q0))
-        (fun _ -> (Pos.pred_double p))
+        (fun _ -> (Coq_Pos.pred_double p))
         y)
       (fun _ ->
       (fun f2p1 f2p f1 p ->
   if p<=1 then f1 () else if p mod 2 = 0 then f2p (p/2) else f2p1 (p/2))
         (fun q0 -> (~-) ((fun p->2*p) q0))
-        (fun q0 -> (~-) (Pos.pred_double q0))
+        (fun q0 -> (~-) (Coq_Pos.pred_double q0))
         (fun _ -> 0)
         y)
       x
@@ -207,6 +361,54 @@ module Z =
   (** val compare : int -> int -> comparison **)
 
   let compare = fun x y -> if x=y then Eq else if x<y then Lt else Gt
+
+  (** val sgn : int -> int **)
+
+  let sgn z0 =
+    (fun f0 fp fn z -> if z=0 then f0 () else if z>0 then fp z else fn (-z))
+      (fun _ -> 0)
+      (fun _ -> 1)
+      (fun _ -> (~-) 1)
+      z0
+
+  (** val abs : int -> int **)
+
+  let abs = Stdlib.Int.abs
+
+  (** val to_pos : int -> int **)
+
+  let to_pos z0 =
+    (fun f0 fp fn z -> if z=0 then f0 () else if z>0 then fp z else fn (-z))
+      (fun _ -> 1)
+      (fun p -> p)
+      (fun _ -> 1)
+      z0
+
+  (** val ggcd : int -> int -> int * (int * int) **)
+
+  let ggcd a b =
+    (fun f0 fp fn z -> if z=0 then f0 () else if z>0 then fp z else fn (-z))
+      (fun _ -> ((abs b), (0, (sgn b))))
+      (fun a0 ->
+      (fun f0 fp fn z -> if z=0 then f0 () else if z>0 then fp z else fn (-z))
+        (fun _ -> ((abs a), ((sgn a), 0)))
+        (fun b0 ->
+        let (g, p) = Coq_Pos.ggcd a0 b0 in let (aa, bb) = p in (g, (aa, bb)))
+        (fun b0 ->
+        let (g, p) = Coq_Pos.ggcd a0 b0 in
+        let (aa, bb) = p in (g, (aa, ((~-) bb))))
+        b)
+      (fun a0 ->
+      (fun f0 fp fn z -> if z=0 then f0 () else if z>0 then fp z else fn (-z))
+        (fun _ -> ((abs a), ((sgn a), 0)))
+        (fun b0 ->
+        let (g, p) = Coq_Pos.ggcd a0 b0 in
+        let (aa, bb) = p in (g, (((~-) aa), bb)))
+        (fun b0 ->
+        let (g, p) = Coq_Pos.ggcd a0 b0 in
+        let (aa, bb) = p in (g, (((~-) aa), ((~-) bb))))
+        b)
+      a
  end
 
 (** val z_lt_dec : int -> int -> bool **)
@@ -245,7 +447,7 @@ let qcompare p q0 =
 
 let qplus x y =
   ((Z.add (Z.mul (qnum x) (qden y)) (Z.mul (qnum y) (qden x))),
-    (Pos.mul (qden x) (qden y)))
+    (Coq_Pos.mul (qden x) (qden y)))
 
 (** val qopp : (int * int) -> (int * int) **)
 
@@ -261,6 +463,11 @@ let qminus x y =
 
 let qlt_le_dec x y =
   z_lt_le_dec (Z.mul (qnum x) (qden y)) (Z.mul (qnum y) (qden x))
+
+(** val qred : (int * int) -> (int * int) **)
+
+let qred = function
+| (q1, q2) -> let (r1, r2) = snd (Z.ggcd q1 q2) in (r1, (Z.to_pos r2))
 
 (** val qmin : (int * int) -> (int * int) -> (int * int) **)
 
@@ -303,31 +510,33 @@ module Coq_Nat =
  end
 
 module Tuple =
- functor (T__6:T) ->
+ functor (T__4887:T) ->
  functor (U:T) ->
  struct
-  type coq_V = T__6.coq_V * U.coq_V
+  type coq_V = T__4887.coq_V * U.coq_V
 
-  (** val eqb : (T__6.coq_V * U.coq_V) -> (T__6.coq_V * U.coq_V) -> bool **)
+  (** val eqb :
+      (T__4887.coq_V * U.coq_V) -> (T__4887.coq_V * U.coq_V) -> bool **)
 
   let eqb pat pat0 =
-    let (a, b) = pat in let (c, d) = pat0 in (&&) (T__6.eqb a c) (U.eqb b d)
+    let (a, b) = pat in
+    let (c, d) = pat0 in (&&) (T__4887.eqb a c) (U.eqb b d)
 
   (** val equal : coq_V -> coq_V -> reflect **)
 
   let equal x y =
     let (v, v0) = x in
     let (v1, v2) = y in
-    let r = T__6.equal v v1 in
+    let r = T__4887.equal v v1 in
     (match r with
      | ReflectT -> U.equal v0 v2
      | ReflectF -> ReflectF)
  end
 
 module PR =
- functor (T__8:T) ->
+ functor (T__4889:T) ->
  functor (Edge:sig
-  type coq_V = T__8.coq_V * T__8.coq_V
+  type coq_V = T__4889.coq_V * T__4889.coq_V
 
   val eqb : coq_V -> coq_V -> bool
 
@@ -343,28 +552,34 @@ module PR =
   val find : 'a1 -> 'a1 t -> Edge.coq_V -> 'a1
 
   val update : 'a1 -> Edge.coq_V -> ('a1 -> 'a1) -> 'a1 t -> 'a1 t
+
+  val remove : 'a1 -> Edge.coq_V -> 'a1 t -> 'a1 t
  end) ->
  functor (VertexMap:sig
   type 'e t
 
   val empty : 'a1 -> 'a1 t
 
-  val replace : 'a1 -> T__8.coq_V -> 'a1 -> 'a1 t -> 'a1 t
+  val replace : 'a1 -> T__4889.coq_V -> 'a1 -> 'a1 t -> 'a1 t
 
-  val find : 'a1 -> 'a1 t -> T__8.coq_V -> 'a1
+  val find : 'a1 -> 'a1 t -> T__4889.coq_V -> 'a1
 
-  val update : 'a1 -> T__8.coq_V -> ('a1 -> 'a1) -> 'a1 t -> 'a1 t
+  val update : 'a1 -> T__4889.coq_V -> ('a1 -> 'a1) -> 'a1 t -> 'a1 t
+
+  val remove : 'a1 -> T__4889.coq_V -> 'a1 t -> 'a1 t
  end) ->
  functor (ExcessMap:sig
   type 'e t
 
   val empty : 'a1 -> 'a1 t
 
-  val replace : 'a1 -> T__8.coq_V -> 'a1 -> 'a1 t -> 'a1 t
+  val replace : 'a1 -> T__4889.coq_V -> 'a1 -> 'a1 t -> 'a1 t
 
-  val find : 'a1 -> 'a1 t -> T__8.coq_V -> 'a1
+  val find : 'a1 -> 'a1 t -> T__4889.coq_V -> 'a1
 
-  val update : 'a1 -> T__8.coq_V -> ('a1 -> 'a1) -> 'a1 t -> 'a1 t
+  val update : 'a1 -> T__4889.coq_V -> ('a1 -> 'a1) -> 'a1 t -> 'a1 t
+
+  val remove : 'a1 -> T__4889.coq_V -> 'a1 t -> 'a1 t
  end) ->
  functor (EdgeSet:sig
   type t
@@ -392,19 +607,19 @@ module PR =
 
   val empty : t
 
-  val add : T__8.coq_V -> t -> t
+  val add : T__4889.coq_V -> t -> t
 
-  val remove : T__8.coq_V -> t -> t
+  val remove : T__4889.coq_V -> t -> t
 
-  val mem : T__8.coq_V -> t -> bool
+  val mem : T__4889.coq_V -> t -> bool
 
-  val choice : t -> (T__8.coq_V * t) option
+  val choice : t -> (T__4889.coq_V * t) option
 
-  val filter : (T__8.coq_V -> bool) -> t -> t
+  val filter : (T__4889.coq_V -> bool) -> t -> t
 
-  val to_list : t -> T__8.coq_V list
+  val to_list : t -> T__4889.coq_V list
 
-  val find_first : (T__8.coq_V -> bool) -> t -> T__8.coq_V option
+  val find_first : (T__4889.coq_V -> bool) -> t -> T__4889.coq_V option
 
   val size : t -> int
  end) ->
@@ -414,20 +629,20 @@ module PR =
   type coq_Graph = VertexSet.t * EdgeSet.t
 
   type coq_FlowNet =
-    ((coq_Graph * (T__8.coq_V -> T__8.coq_V ->
-    coq_R)) * T__8.coq_V) * T__8.coq_V
+    ((coq_Graph * (T__4889.coq_V -> T__4889.coq_V ->
+    coq_R)) * T__4889.coq_V) * T__4889.coq_V
 
   (** val nodes : coq_FlowNet -> VertexSet.t **)
 
   let nodes = function
   | (p, _) -> let (p0, _) = p in let (g, _) = p0 in let (vs, _) = g in vs
 
-  (** val sink : coq_FlowNet -> T__8.coq_V **)
+  (** val sink : coq_FlowNet -> T__4889.coq_V **)
 
   let sink = function
   | (_, t0) -> t0
 
-  (** val source : coq_FlowNet -> T__8.coq_V **)
+  (** val source : coq_FlowNet -> T__4889.coq_V **)
 
   let source = function
   | (p, _) -> let (_, s) = p in s
@@ -461,24 +676,34 @@ module PR =
   let coq_QSumList =
     fold_right qplus (0, 1)
 
+  (** val excess :
+      coq_FlowNet -> coq_R EdgeMap.t -> T__4889.coq_V -> coq_R **)
+
+  let excess fn f u =
+    let (p, _) = fn in
+    let (p0, _) = p in
+    let (g, _) = p0 in
+    let (vs, _) = g in
+    qred
+      (qminus
+        (coq_QSumList
+          (map (fun v -> EdgeMap.find (0, 1) f (v, u)) (VertexSet.to_list vs)))
+        (coq_QSumList
+          (map (fun v -> EdgeMap.find (0, 1) f (u, v)) (VertexSet.to_list vs))))
+
   (** val excess_update :
-      (int * int) ExcessMap.t -> T__8.coq_V -> (int * int) -> T__8.coq_V ->
+      coq_R ExcessMap.t -> T__4889.coq_V -> (int * int) -> T__4889.coq_V ->
       coq_R ExcessMap.t **)
 
   let excess_update e u delta v =
-    let old_excess_u = ExcessMap.find (0, 1) e u in
-    let old_excess_v = ExcessMap.find (0, 1) e v in
-    let new_map_u = ExcessMap.replace (0, 1) u (qminus old_excess_u delta) e
+    let new_map_u =
+      ExcessMap.update (0, 1) u (fun x -> qred (qminus x delta)) e
     in
-    ExcessMap.replace (0, 1) v (qplus old_excess_v delta) new_map_u
-
-  (** val max_flow : coq_FlowNet -> coq_R ExcessMap.t -> coq_R **)
-
-  let max_flow fn e =
-    let (p, _) = fn in let (_, s) = p in ExcessMap.find (0, 1) e s
+    ExcessMap.update (0, 1) v (fun x -> qred (qplus x delta)) new_map_u
 
   (** val res_cap :
-      coq_FlowNet -> coq_R EdgeMap.t -> T__8.coq_V -> T__8.coq_V -> coq_R **)
+      coq_FlowNet -> coq_R EdgeMap.t -> T__4889.coq_V -> T__4889.coq_V ->
+      coq_R **)
 
   let res_cap fn f u v =
     let (p, _) = fn in
@@ -508,35 +733,27 @@ module PR =
     let (vs, _) = g in ((((vs, (coq_E fn f)), (res_cap fn f)), s), t0)
 
   (** val push :
-      ((((VertexSet.t * EdgeSet.t) * (T__8.coq_V -> T__8.coq_V ->
-      coq_R)) * T__8.coq_V) * T__8.coq_V) -> coq_R EdgeMap.t -> (int * int)
-      ExcessMap.t -> T__8.coq_V -> T__8.coq_V -> coq_R EdgeMap.t * coq_R
-      ExcessMap.t **)
+      ((((VertexSet.t * EdgeSet.t) * (T__4889.coq_V -> T__4889.coq_V ->
+      coq_R)) * T__4889.coq_V) * T__4889.coq_V) -> coq_R EdgeMap.t ->
+      (int * int) ExcessMap.t -> T__4889.coq_V -> T__4889.coq_V -> coq_R
+      EdgeMap.t * coq_R ExcessMap.t **)
 
   let push fn f e u v =
     let (y, _) = fn in
     let (y0, _) = y in
     let (y1, _) = y0 in
     let (_, es) = y1 in
-    let excess_value = ExcessMap.find (0, 1) e u in
-    let delta = qmin excess_value (res_cap fn f u v) in
+    let delta = qmin (ExcessMap.find (0, 1) e u) (res_cap fn f u v) in
     let new_excessmap = excess_update e u delta v in
     if EdgeSet.mem (u, v) es
-    then ((EdgeMap.update (0, 1) (u, v) (fun x -> qplus x delta) f),
+    then ((EdgeMap.update (0, 1) (u, v) (fun x -> qred (qplus x delta)) f),
            new_excessmap)
-    else ((EdgeMap.update (0, 1) (v, u) (fun x -> qminus x delta) f),
+    else ((EdgeMap.update (0, 1) (v, u) (fun x -> qred (qminus x delta)) f),
            new_excessmap)
-
-  (** val option_min : int option -> int -> int option **)
-
-  let option_min x y =
-    match x with
-    | Some a -> Some (Stdlib.min a y)
-    | None -> Some y
 
   (** val smallest_rank :
-      int VertexMap.t -> T__8.coq_V list -> T__8.coq_V option -> T__8.coq_V
-      option **)
+      int VertexMap.t -> T__4889.coq_V list -> T__4889.coq_V option ->
+      T__4889.coq_V option **)
 
   let rec smallest_rank l xs r =
     match xs with
@@ -550,8 +767,8 @@ module PR =
        | None -> smallest_rank l xs0 (Some v))
 
   (** val relabel_find :
-      coq_FlowNet -> coq_R EdgeMap.t -> int VertexMap.t -> T__8.coq_V ->
-      VertexSet.t -> T__8.coq_V option **)
+      coq_FlowNet -> coq_R EdgeMap.t -> int VertexMap.t -> T__4889.coq_V ->
+      VertexSet.t -> T__4889.coq_V option **)
 
   let relabel_find fn f l u vs =
     let fvs = VertexSet.filter (fun v -> coq_QLt (0, 1) (res_cap fn f u v)) vs
@@ -559,9 +776,9 @@ module PR =
     smallest_rank l (VertexSet.to_list fvs) None
 
   (** val relabel :
-      ((((VertexSet.t * EdgeSet.t) * (T__8.coq_V -> T__8.coq_V ->
-      coq_R)) * T__8.coq_V) * T__8.coq_V) -> coq_R EdgeMap.t -> int
-      VertexMap.t -> T__8.coq_V -> int VertexMap.t option **)
+      ((((VertexSet.t * EdgeSet.t) * (T__4889.coq_V -> T__4889.coq_V ->
+      coq_R)) * T__4889.coq_V) * T__4889.coq_V) -> coq_R EdgeMap.t -> int
+      VertexMap.t -> T__4889.coq_V -> int VertexMap.t option **)
 
   let relabel fn f l u =
     let (y, _) = fn in
@@ -576,9 +793,9 @@ module PR =
      | None -> None)
 
   (** val find_push_node :
-      ((((VertexSet.t * EdgeSet.t) * (T__8.coq_V -> T__8.coq_V ->
-      coq_R)) * T__8.coq_V) * T__8.coq_V) -> coq_R EdgeMap.t -> int
-      VertexMap.t -> T__8.coq_V -> VertexSet.t -> T__8.coq_V option **)
+      ((((VertexSet.t * EdgeSet.t) * (T__4889.coq_V -> T__4889.coq_V ->
+      coq_R)) * T__4889.coq_V) * T__4889.coq_V) -> coq_R EdgeMap.t -> int
+      VertexMap.t -> T__4889.coq_V -> VertexSet.t -> T__4889.coq_V option **)
 
   let find_push_node fn f l u vs' =
     VertexSet.find_first (fun v ->
@@ -588,22 +805,22 @@ module PR =
         (coq_QLt (0, 1) (res_cap fn f u v))) vs'
 
   (** val has_excess_not_sink :
-      coq_FlowNet -> coq_R ExcessMap.t -> T__8.coq_V -> bool **)
+      coq_FlowNet -> coq_R ExcessMap.t -> T__4889.coq_V -> bool **)
 
   let has_excess_not_sink fn e v =
     let (p, t0) = fn in
     let (_, s) = p in
-    if (||) (T__8.eqb v t0) (T__8.eqb v s)
+    if (||) (T__4889.eqb v t0) (T__4889.eqb v s)
     then false
     else coq_QLt (0, 1) (ExcessMap.find (0, 1) e v)
 
-  (** val gpr_helper_trace :
-      ((((VertexSet.t * EdgeSet.t) * (T__8.coq_V -> T__8.coq_V ->
-      coq_R)) * T__8.coq_V) * T__8.coq_V) -> coq_R EdgeMap.t -> (int * int)
-      ExcessMap.t -> int VertexMap.t -> VertexSet.t -> int -> ((coq_R
-      EdgeMap.t * coq_R ExcessMap.t) * int VertexMap.t) option **)
+  (** val gpr_helper :
+      ((((VertexSet.t * EdgeSet.t) * (T__4889.coq_V -> T__4889.coq_V ->
+      coq_R)) * T__4889.coq_V) * T__4889.coq_V) -> coq_R EdgeMap.t ->
+      (int * int) ExcessMap.t -> int VertexMap.t -> VertexSet.t -> int ->
+      ((coq_R EdgeMap.t * coq_R ExcessMap.t) * int VertexMap.t) option **)
 
-  let rec gpr_helper_trace fn f e l ac g =
+  let rec gpr_helper fn f e l ac g =
     let (y, _) = fn in
     let (y0, _) = y in
     let (y1, _) = y0 in
@@ -618,48 +835,158 @@ module PR =
           | Some v ->
             let (f', e') = push fn f e u v in
             let ac'0 =
-              if coq_QLt (0, 1) (ExcessMap.find (0, 1) e' u) then ac else ac'
+              if coq_QLt (0, 1) (ExcessMap.find (qred (0, 1)) e' u)
+              then ac
+              else ac'
             in
             if has_excess_not_sink fn e' v
             then let ac'' = VertexSet.add v ac'0 in
-                 gpr_helper_trace fn f' e' l ac'' g'
+                 gpr_helper fn f' e' l ac'' g'
             else let ac'' = VertexSet.remove v ac'0 in
-                 gpr_helper_trace fn f' e' l ac'' g'
+                 gpr_helper fn f' e' l ac'' g'
           | None ->
             (match relabel fn f l u with
-             | Some l' -> gpr_helper_trace fn f e l' ac g'
+             | Some l' -> gpr_helper fn f e l' ac g'
              | None -> None))
        | None -> Some ((f, e), l))
        g)
 
-  (** val initial_push :
-      ((((VertexSet.t * EdgeSet.t) * (T__8.coq_V -> T__8.coq_V ->
-      coq_R)) * T__8.coq_V) * T__8.coq_V) -> (coq_R EdgeMap.t * coq_R
+  (** val initial_push_step :
+      ((((VertexSet.t * EdgeSet.t) * (T__4889.coq_V -> T__4889.coq_V ->
+      (int * int))) * T__4889.coq_V) * T__4889.coq_V) -> ((coq_R
+      EdgeMap.t * (int * int) ExcessMap.t) * VertexSet.t) ->
+      (T__4889.coq_V * T__4889.coq_V) -> (coq_R EdgeMap.t * (int * int)
       ExcessMap.t) * VertexSet.t **)
+
+  let initial_push_step fn pat pat0 =
+    let (y, ac) = pat in
+    let (f, e) = y in
+    let (u, v) = pat0 in
+    let (y0, _) = fn in
+    let (y1, _) = y0 in
+    let (_, c) = y1 in
+    let f' = EdgeMap.update (0, 1) (u, v) (fun x -> qred (qplus x (c u v))) f
+    in
+    let e' =
+      ExcessMap.update (0, 1) v (fun x -> qred (qplus x (c u v)))
+        (ExcessMap.update (0, 1) u (fun x -> qred (qminus x (c u v))) e)
+    in
+    let ac' = if has_excess_not_sink fn e' v then VertexSet.add v ac else ac
+    in
+    ((f', e'), ac')
+
+  (** val initial_push :
+      ((((VertexSet.t * EdgeSet.t) * (T__4889.coq_V -> T__4889.coq_V ->
+      (int * int))) * T__4889.coq_V) * T__4889.coq_V) -> (coq_R
+      EdgeMap.t * coq_R ExcessMap.t) * VertexSet.t **)
 
   let initial_push fn = match fn with
   | (y, _) ->
     let (y0, s) = y in
-    let (y1, c) = y0 in
+    let (y1, _) = y0 in
     let (_, es) = y1 in
     let es' =
       EdgeSet.to_list
-        (EdgeSet.filter (fun pat -> let (u, _) = pat in T__8.eqb s u) es)
+        (EdgeSet.filter (fun pat -> let (u, _) = pat in T__4889.eqb s u) es)
     in
-    fold_left (fun pat pat0 ->
-      let (y2, ac) = pat in
-      let (f, e) = y2 in
-      let (u, v) = pat0 in
-      let f' = EdgeMap.replace (0, 1) (u, v) (c u v) f in
-      let e' = ExcessMap.replace (0, 1) v (c u v) e in
-      let ac0 = if has_excess_not_sink fn e v then VertexSet.add v ac else ac
-      in
-      ((f', e'), ac0)) es' (((EdgeMap.empty (0, 1)),
-      (ExcessMap.empty (0, 1))), VertexSet.empty)
+    let start_st = (((EdgeMap.empty (0, 1)), (ExcessMap.empty (0, 1))),
+      VertexSet.empty)
+    in
+    fold_left (initial_push_step fn) es' start_st
+
+  (** val gpr :
+      coq_FlowNet -> ((coq_R EdgeMap.t * coq_R ExcessMap.t) * int
+      VertexMap.t) option **)
+
+  let gpr fn = match fn with
+  | (p, _) ->
+    let (p0, s) = p in
+    let (g, _) = p0 in
+    let (vs, es) = g in
+    let vs_size = VertexSet.size vs in
+    let labels = VertexMap.replace 0 s vs_size (VertexMap.empty 0) in
+    let bound = mul (mul (EdgeSet.size es) vs_size) vs_size in
+    let (p1, active) = initial_push fn in
+    let (f, e) = p1 in gpr_helper fn f e labels active bound
+
+  type coq_Tr =
+  | Init of coq_R EdgeMap.t * coq_R ExcessMap.t * int VertexMap.t
+     * VertexSet.t
+  | Push of T__4889.coq_V * T__4889.coq_V * coq_R EdgeMap.t
+     * coq_R ExcessMap.t * VertexSet.t
+  | Relabel of T__4889.coq_V * int * int VertexMap.t
+  | OutOfGas
+  | RelabelFailed
+
+  (** val coq_Tr_rect :
+      (coq_R EdgeMap.t -> coq_R ExcessMap.t -> int VertexMap.t -> VertexSet.t
+      -> 'a1) -> (T__4889.coq_V -> T__4889.coq_V -> coq_R EdgeMap.t -> coq_R
+      ExcessMap.t -> VertexSet.t -> 'a1) -> (T__4889.coq_V -> int -> int
+      VertexMap.t -> 'a1) -> 'a1 -> 'a1 -> coq_Tr -> 'a1 **)
+
+  let coq_Tr_rect f f0 f1 f2 f3 = function
+  | Init (t1, t2, t3, t4) -> f t1 t2 t3 t4
+  | Push (v, v0, t1, t2, t3) -> f0 v v0 t1 t2 t3
+  | Relabel (v, n, t1) -> f1 v n t1
+  | OutOfGas -> f2
+  | RelabelFailed -> f3
+
+  (** val coq_Tr_rec :
+      (coq_R EdgeMap.t -> coq_R ExcessMap.t -> int VertexMap.t -> VertexSet.t
+      -> 'a1) -> (T__4889.coq_V -> T__4889.coq_V -> coq_R EdgeMap.t -> coq_R
+      ExcessMap.t -> VertexSet.t -> 'a1) -> (T__4889.coq_V -> int -> int
+      VertexMap.t -> 'a1) -> 'a1 -> 'a1 -> coq_Tr -> 'a1 **)
+
+  let coq_Tr_rec f f0 f1 f2 f3 = function
+  | Init (t1, t2, t3, t4) -> f t1 t2 t3 t4
+  | Push (v, v0, t1, t2, t3) -> f0 v v0 t1 t2 t3
+  | Relabel (v, n, t1) -> f1 v n t1
+  | OutOfGas -> f2
+  | RelabelFailed -> f3
+
+  (** val gpr_helper_trace :
+      ((((VertexSet.t * EdgeSet.t) * (T__4889.coq_V -> T__4889.coq_V ->
+      coq_R)) * T__4889.coq_V) * T__4889.coq_V) -> coq_R EdgeMap.t ->
+      (int * int) ExcessMap.t -> int VertexMap.t -> VertexSet.t -> int ->
+      coq_Tr list -> ((coq_R EdgeMap.t * coq_R ExcessMap.t) * int
+      VertexMap.t) option * coq_Tr list **)
+
+  let rec gpr_helper_trace fn f e l ac g tr =
+    let (y, _) = fn in
+    let (y0, _) = y in
+    let (y1, _) = y0 in
+    let (vs, _) = y1 in
+    ((fun fO fS n -> if n=0 then fO () else fS (n-1))
+       (fun _ -> (None, (OutOfGas :: tr)))
+       (fun g' ->
+       match VertexSet.choice ac with
+       | Some p ->
+         let (u, ac') = p in
+         (match find_push_node fn f l u vs with
+          | Some v ->
+            let (f', e') = push fn f e u v in
+            let ac'0 =
+              if coq_QLt (0, 1) (ExcessMap.find (0, 1) e' u) then ac else ac'
+            in
+            if has_excess_not_sink fn e' v
+            then let ac'' = VertexSet.add v ac'0 in
+                 gpr_helper_trace fn f' e' l ac'' g' ((Push (u, v, f', e',
+                   ac'')) :: tr)
+            else let ac'' = VertexSet.remove v ac'0 in
+                 gpr_helper_trace fn f' e' l ac'' g' ((Push (u, v, f', e',
+                   ac'0)) :: tr)
+          | None ->
+            (match relabel fn f l u with
+             | Some l' ->
+               gpr_helper_trace fn f e l' ac g' ((Relabel (u,
+                 (VertexMap.find 0 l' u), l')) :: tr)
+             | None -> (None, (RelabelFailed :: tr))))
+       | None -> ((Some ((f, e), l)), tr))
+       g)
 
   (** val gpr_trace :
       coq_FlowNet -> ((coq_R EdgeMap.t * coq_R ExcessMap.t) * int
-      VertexMap.t) option **)
+      VertexMap.t) option * coq_Tr list **)
 
   let gpr_trace fn = match fn with
   | (p, _) ->
@@ -670,7 +997,17 @@ module PR =
     let labels = VertexMap.replace 0 s vs_size (VertexMap.empty 0) in
     let bound = mul (mul (EdgeSet.size es) vs_size) vs_size in
     let (p1, active) = initial_push fn in
-    let (f, e) = p1 in gpr_helper_trace fn f e labels active bound
+    let (f, e) = p1 in
+    gpr_helper_trace fn f e labels active bound ((Init (f, e, labels,
+      active)) :: [])
+
+  (** val excess_loop :
+      (int * int) EdgeMap.t -> T__4889.coq_V -> T__4889.coq_V list ->
+      (int * int) **)
+
+  let excess_loop f u xs =
+    qminus (coq_QSumList (map (fun v -> EdgeMap.find (0, 1) f (v, u)) xs))
+      (coq_QSumList (map (fun v -> EdgeMap.find (0, 1) f (u, v)) xs))
  end
 
 module Edge = Tuple(Coq_Nat)(Coq_Nat)
@@ -679,17 +1016,17 @@ module EdgeMap =
  struct
   type 'e t = 'e EdgeMap'.t
 
+  type eq_nat = __
+
+  type eq_rat = __
+
   (** val empty : 'a1 -> 'a1 t **)
 
   let empty = fun _d -> EdgeMap'.create 1
 
   (** val remove : 'a1 -> Edge.coq_V -> 'a1 t -> 'a1 t **)
 
-  let rec remove d v = function
-  | [] -> []
-  | p :: xs0 ->
-    let (u, y) = p in
-    if Edge.eqb v u then remove d v xs0 else (u, y) :: (remove d v xs0)
+  let rec remove = fun d k m -> EdgeMap'.replace m k d; m
 
   (** val replace :
       'a1 -> Edge.coq_V -> 'a1 -> 'a1 t -> (Edge.coq_V * 'a1) list **)
@@ -738,17 +1075,17 @@ module VertexMap =
  struct
   type 'e t = 'e VertexMap'.t
 
+  type eq_nat = __
+
+  type eq_rat = __
+
   (** val empty : 'a1 -> 'a1 t **)
 
   let empty = fun _d -> VertexMap'.create 1
 
   (** val remove : 'a1 -> Coq_Nat.coq_V -> 'a1 t -> 'a1 t **)
 
-  let rec remove d v = function
-  | [] -> []
-  | p :: xs0 ->
-    let (u, y) = p in
-    if Coq_Nat.eqb v u then remove d v xs0 else (u, y) :: (remove d v xs0)
+  let rec remove = fun d k m -> VertexMap'.replace m k d; m
 
   (** val replace :
       'a1 -> Coq_Nat.coq_V -> 'a1 -> 'a1 t -> (Coq_Nat.coq_V * 'a1) list **)
@@ -798,17 +1135,17 @@ module ExcessMap =
  struct
   type 'e t = 'e ExcessMap'.t
 
+  type eq_nat = __
+
+  type eq_rat = __
+
   (** val empty : 'a1 -> 'a1 t **)
 
   let empty = fun _d -> ExcessMap'.create 1
 
   (** val remove : 'a1 -> Coq_Nat.coq_V -> 'a1 t -> 'a1 t **)
 
-  let rec remove d v = function
-  | [] -> []
-  | p :: xs0 ->
-    let (u, y) = p in
-    if Coq_Nat.eqb v u then remove d v xs0 else (u, y) :: (remove d v xs0)
+  let rec remove = fun d k m -> ExcessMap'.replace m k d; m
 
   (** val replace :
       'a1 -> Coq_Nat.coq_V -> 'a1 -> 'a1 t -> (Coq_Nat.coq_V * 'a1) list **)
@@ -1078,10 +1415,10 @@ module VertexSet =
 module PRNat =
  PR(Coq_Nat)(Edge)(EdgeMap)(VertexMap)(ExcessMap)(EdgeSet)(VertexSet)
 
-let fN1 =
+(* let fN1 =
   let c = fun (_n : int) (_m: int) -> ((10, 1):PRNat.coq_R) in
   (((((VertexSet'.of_list [0; 1]), EdgeSet'.of_list((0, 1) :: [])),
-  c), 0), 1)
+  c), 0), 1) *)
 
 let fN2 =
   let c = fun x y ->
@@ -1565,82 +1902,23 @@ let fN_rand_test =
   (Stdlib.Int.succ 0))) :: (((Stdlib.Int.succ 0), (Stdlib.Int.succ
   (Stdlib.Int.succ 0))) :: [])))), c), 0), (Stdlib.Int.succ (Stdlib.Int.succ
   0)))
-(* Listidel põhineva implementatsiooni vastuste testimine
-    (PRNat.excess fN2 [((0, 1), (15,1)); ((0, 3), (4,1));
-      ((1, 2), (12,1));
-      ((2, 3), (3,1));
-      ((2, 5), (7,1));
-      ((3, 4), (10,1));
-      ((4, 1), (5,1));
-      ((4, 5), (10,1))] 5)
-      *)
-
-(* Mappidel põhineva implementatsiooni vastuste testimine
-  (PRNat.excess fN2 EdgeMap'.(empty |> add (0,1) (15,1) |> add (0,3) (4,1) |> add (1,2) (12,1)
-    |> add (2,3) (3,1) |> add (2,5) (7,1) |> add (3,4) (10,1) |> add (4,1) (5,1) |> add (4,5) (10,1)) 5)
- *)
-
- (* Paisktabelitel põhineva implementatsiooni vastuste testimine
-  (PRNat.excess fN2 
-     (let t = EdgeMap'.create 10 in
-     EdgeMap'.replace t (0,1) (10,1);
-     EdgeMap'.replace t (0,3) (4,1);
-     EdgeMap'.replace t (1,2) (10,1);
-     EdgeMap'.replace t (2,3) (3,1);
-     EdgeMap'.replace t (2,5) (7,1);
-     EdgeMap'.replace t (3,4) (10,1);
-     EdgeMap'.replace t (4,1) (0,1);
-     EdgeMap'.replace t (4,5) (7,1); t) 5)
- *)
-
-let time f x = 
-    let t = Sys.time() in
-    let fx = f x in
-    Printf.printf "Ajakulu: %fms, " ((Sys.time() -. t) *. 1000.0);
-  fx
-
-(* PR ajakulu mõõtmine *)
-let () =
-    let _ = time PRNat.gpr_trace fN2 in
-  ()
 
 (* PR tulemuse väljaprintimine *)
-(* Ei tööta, nüüdseks parem lahendus olemas *)
-(* let () =
-    let (a,b) =
-    (PRNat.max_flow fN3
-    (let t = EdgeMap'.create 10 in 
-     EdgeMap'.replace t (4, 5) (2, 1);
-     EdgeMap'.replace t (3, 5) (4, 1);
-     EdgeMap'.replace t (0, 1) (4, 1);
-     EdgeMap'.replace t (2, 4) (2, 1);
-     EdgeMap'.replace t (1, 3) (4, 1);
-     EdgeMap'.replace t (0, 2) (2, 1); t))
-     in
-     Printf.printf "maksimaalne voog: %s\n" (Q.to_string (Q.of_ints a b)) *)
 
 open Format 
 let pp_edge fmt (a, b) = fprintf fmt "(%d, %d)" a b
 let pp_Q fmt (a, b) = fprintf fmt "(%d, %d)" a b
 let pp_edge_map key value fmt edgemap = 
   EdgeMap'.iter (fun k v -> 
-    fprintf fmt "\n     EdgeMap'.replace t %a %a;" key k value v) edgemap
+    fprintf fmt "Edge: %a, flow: %a\n" key k value v) edgemap
 let pp_v fmt a = fprintf fmt "%d" a
 let pp_excess_map key value fmt excessmap = 
   ExcessMap'.iter (fun k v -> 
-    fprintf fmt "\n vertice: %a, excess: %a;" key k value v) excessmap
+    fprintf fmt "Vertex: %a, excess: %a\n" key k value v) excessmap
 
 let pp_vert_map key value fmt verticemap = 
   VertexMap'.iter (fun k v -> 
-    fprintf fmt "\n vertice: %a, label: %a;" key k value v) verticemap
-let pp_list pp_elem fmt lst =
-  fprintf fmt "%a"
-    (pp_print_list ~pp_sep:(fun fmt () -> fprintf fmt "; ") pp_elem)
-    lst
-
-let pp_vert_set pp_elem fmt verticeset =
-  VertexSet'.iter (fun elem ->
-    fprintf fmt "%a " pp_elem elem) verticeset
+    fprintf fmt "Vertex: %a, label: %a\n" key k value v) verticemap
 
 let pp_triple fmt ((edgemap, excessmap), vertexmap) =
   fprintf fmt "%a\n%a\n%a" 
@@ -1648,47 +1926,25 @@ let pp_triple fmt ((edgemap, excessmap), vertexmap) =
   (pp_vert_map pp_v pp_print_int) vertexmap
   (pp_excess_map pp_v pp_Q) excessmap
 
-(* Prindime ainult ühe korra lõppseisu *)
-(* let pp_coq_Tr fmt = function
-| PRNat.Init (_, _, _, verticeset) -> 
-  (* fprintf fmt "init " *)
-  fprintf fmt "init \nactive: [%a] " (pp_vert_set pp_v) verticeset
-| PRNat.Push (u, v, edgemap, excessmap, verticeset) -> 
-    (* fprintf fmt "push %a %a [%a] " pp_v u pp_v v (pp_vert_set pp_v) verticeset *)
-    (* fprintf fmt "(let t = EdgeMap'.create 10 in %a t))\n" (pp_edge_map pp_edge pp_Q) edgemap *)
-    fprintf fmt "(let t = EdgeMap'.create 10 in %a t))\n Excess: %a\n"
-     (pp_edge_map pp_edge pp_Q) edgemap (pp_excess_map pp_v pp_Q) excessmap
-| PRNat.Relabel (u, l, verticemap) -> 
-  fprintf fmt "relabel %a %a " pp_v u pp_print_int l
-  (* fprintf fmt "relabel %a %a %a" pp_v u pp_print_int l (pp_vert_map pp_v pp_print_int) verticemap *)
-| PRNat.OutOfGas -> fprintf fmt "outofgas"
-| PRNat.RelabelFailed -> fprintf fmt "relabelfailed" *)
-(* | _ -> fprintf fmt "" *)
-
 let pp_formatter fmt = function
-| x -> fprintf fmt "%a" (pp_print_option pp_triple) x
+| x -> fprintf fmt "%a\n" (pp_print_option pp_triple) x
 
-(* Kaarte kaalud algoritmi lõpus *)
-(* let () =
-  let gpr = PRNat.gpr_trace fN2 in
-  Format.printf "%a" (pp_formatter) gpr; *)
+(* Kaarte vood, tippude kõrgused ja ülejäägid algoritmi lõpus *)
+ (* let () =
+  let gpr = PRNat.gpr fN2 in
+  Format.printf "%a" (pp_formatter) gpr;
 
-(* et Hashtbl initsialiseerida
-  module NatH = struct
-    type t = int
-    let equal = Int.equal
-    let hash = Hashtbl.hash
-  end
+Format.close_box () *)
 
-  module EdgeH = struct
-    type t = int * int
-    let equal = (=)
-    let hash = Hashtbl.hash
-  end
-
-  module VertexMap' = Hashtbl.Make(NatH)
-  module EdgeMap' = Hashtbl.Make(EdgeH)
-
-*)
+(* PR ajakulu mõõtmine *)
+let time f x = 
+    let t = Sys.time() in
+    let fx = f x in
+    Printf.printf "Ajakulu: %fms\n" ((Sys.time() -. t) *. 1000.0);
+  fx
 
 
+  
+let () =
+    let _ = time PRNat.gpr fN2 in
+  ()
